% D'après MathALÉA 6C11-1
Utiliser les égalités suivantes pour donner le quotient et le reste de la division euclidienne proposée. 

\begin{enumerate}
  \item  Division euclidienne de $ 128 $ par $ 3 $.\\$ 128 = 3 \times 42 + 2 \qquad 2<3$\qquad\pointilles
	\item Division euclidienne de $ 557 $ par $ 22 $.\\$ 557 = 22 \times 25 + 7 \qquad 7<22$\qquad\pointilles
	\item Division euclidienne de $ 180 $ par $ 6 $.\\$ 180 = 6 \times 30 \qquad 0<6$\qquad\pointilles
\end{enumerate}